\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\section{ejercicios latex integrales}
$$ \int dx = x $$
\\
$$ \int adx = ax $$
\\
$$ \int x^n dx= \frac{x^{n+1}}{n+1} $$   
\\
$$ \int \sin \, x dx = - \cos x $$ 
\\
$$ \int \cos x dx = \sin x $$

\section{Tablas en modo matematico}


$$ 
\left \lbrace
\begin{array}{rcl} %indicamos la justificacion de cada columna
% r : derecha
% c : centrado
% l : izquierda
% & : separador de columna
% \\ nueva fila
x & = &3 \\
\sqrt[3]{x^2} & = &3 \\
x+1& = & 4-8 \\
x+ y^2 -5 & = &4^2 -8 \\
\end{array} 
\right.
$$
\section{tablas en modo texto}
%\begin{tabular}
Una tabla en LaTex \\
\vspace{1cm} \\
\hrule %linea horizontal
\begin{tabular}{|l|c|}
\hline Juan Pedro       & 23\\
\hline Ana Maria Martin & 14\\
\hline Laura Gomez      & 21\\
\hline
%overbrace llave superior , underbrace llave inferior

\end{tabular}

%indicamos la justificacion de cada columna
% r : derecha
% c : centrado
% l : izquierda
% & : separador de columna
% \\ nueva fila

\section{Agrupacion en vertical}

Una expresion con llaves superiores
\\
$$
\overbrace{x^2 +y}^{x^{n}}
$$
$$
\overbrace{\frac{-b+\sqrt{b^2 -4ac}}{2a}}^{x_1} , \overbrace{\frac{-b-\sqrt{b^2 -4ac}}{2a}}^{x_2}
$$

Una expresion con llaves inferiores
\\
$$
\underbrace{x^2 +y}_{x^{n}}
$$
$$
\overbrace{
\overbrace{
\underbrace{\frac{-b+\sqrt{b^2 -4ac}}{2a}}_{x_1}} ,\overbrace{ \underbrace{\frac{-b-\sqrt{b^2 -4ac}}{2a}}_{x_2}}
}^{x_n}
$$

\end{document}